\chapter*{Ringraziamenti}
\noindent Questo lavoro mette finalmente un punto nella mia carriera professionale.\\
Un punto che, in cuor mio, ho sempre saputo di poter raggiungere ma che senza Disciplina, Passione e Sacrificio, non avrei mai raggiunto. Motivo per cui, dedico questo successo a Me stesso, con tanto orgoglio e fierezza, ed al Me del futuro, a cui auguro di non perdere la Passione e di non smettere mai di imparare a godersi il Presente... \\
Come in tutti i percorsi della vita però, non si va da nessuna parte da soli.\\ Un ringraziamento speciale va alla mia \textit{Famiglia} ed ai miei genitori, i quali mi hanno messo nelle migliori condizioni auspicabili per un ragazzo della mia età. I vostri sacrifici hanno permesso che focalizzassi tutte le energie, fisiche ma soprattutto mentali, nel raggiungimento di questo traguardo e che vivessi questo percorso in totale serenità; siete stati fondamentali tanto quanto il mio impegno. Un \textit{Grazie} a mia sorella Anna Chiara ed a mio fratello Alessandro, che mi sono stati inconsapevolmente vicini attraverso i nostri momenti di gioia.\\
Un \textit{Grazie} sentito ai miei Nonni Alfredo, Anna, Carmela e Luigi... ogni giorno mi rivedo con gratitudine nelle vostre gesta e nelle vostre espressioni di Vita.
Non basta un \textit{Grazie} a Chiara, la persona che mi ha costantemente sostenuto e supportato in ogni istante di questo percorso e del mio Presente, ricordando il mio Valore e la sua Stima nei miei confronti. Mi hai assistito durante i momenti di debolezza che ho attraversato, aiutandomi a crescere: parte di tutto questo è anche grazie a Te. Sei ancora la \textit{Luce} nei miei giorni bui.\\
\textit{Grazie} ai miei compagni, ma soprattutto Amici, con cui ho condiviso croce e delizia di questa esperienza e che mi hanno sempre strappato un sorriso, facendomi sentire Bene. Un ringraziamento sentito a Francesco, Gianfranco, Gianluca, Giuseppe, Chiara C., Ilaria, Margherita e Sara ed al Team, composto da Alfredo, Denny e Dominick, coi quali ho condiviso progetti, tirocinio e tesi.\\
Un \textit{Grazie} di cuore a Mario e Fabiana, a cui sono molto legato e per cui ci sarò sempre.\\
Infine, vorrei ringraziare il Prof. Angelo Ciaramella ed il Dott. Ferdinando Febbraio per la disponibilità e la gentilezza mostrate durante l'interno processo di sviluppo. 
